\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{tm-base}[2022/02/24 - Package de base, V2.0]


\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage[T1]{fontenc}   
\usepackage{cmbright} %police computer modern bright   
\usepackage[french]{babel}  
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsfonts,amsmath,amssymb,mathrsfs}
\usepackage{layout}
\usepackage{soul}

\usepackage{xcolor}
\usepackage{color}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{url}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}

\usepackage{wrapfig}
\usepackage{multirow}
\usepackage{multicol}
\usepackage{slashbox}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{array}
\usepackage{frcursive}

\usepackage{answers}
\usepackage{tkz-tab}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{polynomial}
\usepackage{multido}
\usepackage{pgf,tikz,pgfplots,pgfplotstable}%figures maths
\usepackage[top=2cm, bottom=2cm, left=2cm, right=2cm]{geometry}%marges

\usepackage[explicit]{titlesec}

\usepackage{lipsum}%génération de texte
\usepackage{fancyhdr}%pied de page et en tetes

\usepackage{relsize}
\usepackage{tikz-3dplot} %3d
\usepackage{qrcode} %creer des qr codes dans les documents
\usepackage{enumitem}
\usepackage{dashrule}
\usepackage{tocloft}
\usepackage{stmaryrd}
\usepackage[autolanguage,np]{numprint} %affichage des nombres

\usepackage[output-decimal-marker={,}]{siunitx} %
\usepackage{tkz-fct}
\usepackage{tkz-base}
\usepackage{tkz-euclide}
\usepackage{dashrule}
\usepackage{chemfig}
\usepackage{chemist}
\usepackage{chemformula}
\usepackage{titling}
\usepackage[europeanresistors]{circuitikz}
\usepackage{listings}%introduire du code python dans les documents
\usepackage{tabularx} %tableaux modifiables
\usepackage{lastpage} %mettre la derniere page
\usepackage{simplekv} %champs pour les sujets de CCF
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{lscape}
\usepackage{makecell}
\usepackage{eso-pic,rotating,graphicx}
\usepackage{icomma}
\usetikzlibrary{babel}

\usepackage{setspace} %interligne pour élèves dys


%---------%

%




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Déclaration d'unités dans SIUNITX $$$$$$$$$


\DeclareSIUnit{\tour}{tr}
\DeclareSIUnit{\noeud}{nd}
\DeclareSIUnit{\celcius}{C}

%%%%%%%%%% Paramétrage de l'affichage des unités 
\sisetup{per-mode=symbol}

%%%%%%% CREATION EXO AVEC CORRECTION %%%%%%%%%

	
\newtheorem{Exc}{EXERCICE}[chapter] %création d'exo avec corrigés
\Newassociation{correction}{Soln}{mycor}
\renewcommand{\Solnlabel}[1]{\textbf{CORRIGE  #1}}
\def\exo#1{%
\futurelet\testchar\MaybeOptArgmyexoo}
\def\MaybeOptArgmyexoo{
\ifx[\testchar  \let\next\OptArgmyexoo
\else  \let\next\NoOptArgmyexoo  \fi  \next}
\def\OptArgmyexoo[#1]{%
\begin{Exc}[#1]\normalfont}
\def\NoOptArgmyexoo{%
\begin{Exc}\normalfont}
\newcommand{\finexo}{\end{Exc}}
\newcommand{\flag}[1]{}
\newcommand{\entete}[1]







%%%%%%%%%%%% PARAMETrES DES HYPERLIENS $$$$$$
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=blue,
    filecolor=magenta,      
    urlcolor=blue,
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% CHANGEMENT STYLE DE LISTE PAR DEFAUT
\setlist[itemize]{label=\textbullet}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



%%%%%%% TCB %%%%%%%%%%%


\tcbuselibrary{raster}
\tcbset{highlight math style={enhanced,
  colframe=red,colback=white,arc=0pt,boxrule=1pt}}



%%%%% A TRIER %%%%%%%%%

\setlength{\parindent}{0cm}


%\DecimalMathComma %correction de la virgule maths


%%%%%% TIKZ %%%%%%%%%

\usetikzlibrary{mindmap,arrows,fit,shapes,decorations.markings,backgrounds,calc,angles,quotes,shapes.geometric,patterns,decorations.pathmorphing}
\tikzset{fontscale/.style = {font=\relsize{#1}}
    }


%%%%%%%%%%%% ECRITURE CODE PYTHON %%%%%%%%%%%

 \lstset{
  aboveskip=3mm,
  belowskip=2mm,
  backgroundcolor=\color{ForestGreen!10},
  basicstyle=\footnotesize,
  breakatwhitespace=false,
  breaklines=true,
  captionpos=b,
  commentstyle=\color{red},
  deletekeywords={...},
  escapeinside={\%*}{*)},
  extendedchars=true,
  framexleftmargin=16pt,
  framextopmargin=3pt,
  framexbottommargin=6pt,
  frame=tb,
  keepspaces=true,
  keywordstyle=\color{blue},
  language=C,
  literate=
  {²}{{\textsuperscript{2}}}1
  {⁴}{{\textsuperscript{4}}}1
  {⁶}{{\textsuperscript{6}}}1
  {⁸}{{\textsuperscript{8}}}1
  {€}{{\euro{}}}1
  {é}{{\'e}}1
  {è}{{\`{e}}}1
  {ê}{{\^{e}}}1
  {ë}{{\¨{e}}}1
  {É}{{\'{E}}}1
  {Ê}{{\^{E}}}1
  {û}{{\^{u}}}1
  {ù}{{\`{u}}}1
  {â}{{\^{a}}}1
  {à}{{\`{a}}}1
  {á}{{\'{a}}}1
  {ã}{{\~{a}}}1
  {Á}{{\'{A}}}1
  {Â}{{\^{A}}}1
  {Ã}{{\~{A}}}1
  {ç}{{\c{c}}}1
  {Ç}{{\c{C}}}1
  {õ}{{\~{o}}}1
  {ó}{{\'{o}}}1
  {ô}{{\^{o}}}1
  {Õ}{{\~{O}}}1
  {Ó}{{\'{O}}}1
  {Ô}{{\^{O}}}1
  {î}{{\^{i}}}1
  {Î}{{\^{I}}}1
  {í}{{\'{i}}}1
  {Í}{{\~{Í}}}1,
  morekeywords={*,...},
  numbers=left,
  numbersep=10pt,
  numberstyle=\tiny\color{black},
  rulecolor=\color{black},
  showspaces=false,
  showstringspaces=false,
  showtabs=false,
  stepnumber=1,
  stringstyle=\color{gray},
  tabsize=4,
}


%%%%%%%%%%%%%% Projet de fichier de commande propre %%%%%%%%%

%%%%% Commandes esthétiques %%%%%



%%%%%% Encadré qui ne prend pas toute la ligne %%%%%%%

\newtcbox{\mybox}{on line,
  colframe=orange,colback=orange!5!white,
  boxrule=0.5pt,arc=4pt,boxsep=0pt,left=6pt,right=6pt,top=6pt,bottom=6pt}
  
  
%%%%%%% Encadré rouge sur une ligne %%%%%%%%%%%%

%\newtcbox{\important}{enhanced,
%  colframe=red,colback=red!5!white, box align=center,
%  boxrule=0.5pt,arc=4pt,boxsep=0pt,left=6pt,right=6pt,top=6pt,bottom=6pt}
  
\newtcolorbox{imp}{
  colframe=red,colback=red!5!white}
  
\newcommand{\important}[1]{%
\vspace{0.5cm}

\begin{imp} 
#1 
\end{imp}
\vspace{0.5cm}%
}
  
  
%%%%%%%%%% Interligne 1.5 %%%%%%%%%


\onehalfspacing

%%%%%%% Encadré des problématiques %%%%%%%%%%  



  
      
\newtcolorbox{pbm}{
  colframe=YellowOrange,colback=Lavender!90!white}
  
\newcommand{\problematique}[2][]{%
\vspace{0.2cm}

\begin{pbm} 
\textbf{Problématique #1: } #2 
\end{pbm}
\vspace{0.2cm}%
}

%%%%%%%% Encadré principal des documents de cours%%%%%%% 
\newcommand{\cadre}[1]{ \begin{enc} #1 \end{enc}}
\newcommand{\cadrep}[2]{\begin{enctitre}{#1} #2 \end{enctitre}}
\newcommand{\cadrepp}[2]{\begin{enctitre2}{#1} #2 \end{enctitre2}}

%%%%%% Tbox %%%%%%%%%% 
\newtcolorbox{enc}{arc=1ex,  colframe=orange, colback=orange!5!white}

\newtcolorbox{enctitre}[1]{arc=1ex,  colframe=ForestGreen, colback=ForestGreen!5!white, fonttitle=\bfseries, center title, title=#1}

\newtcolorbox{enctitre2}[1]{arc=1ex,  colframe=NavyBlue, colback=NavyBlue!5!white, fonttitle=\bfseries, center title, title=#1}




\newtcolorbox{objectifs}[1]{before upper={\setlist[itemize]{label=$\checkmark$}} ,enhanced,title=Objectifs,
attach boxed title to top left=
{yshift=-\tcboxedtitleheight/4 , xshift=0.5cm},
boxed title style={size=small}}



%%%% Commandes gain de temps %%%%%%%%
\newcommand{\crh}{\\ \hline} %gain de temps dans le tableau
\newcommand{\fourneyron}{%
\href{mailto:refnum.bf42@ac-lyon.fr}{refnum.bf42@ac-lyon.fr }%
}
\newcommand{\monnet}{%
\href{mailto:referent-numerique.0420043u@ac-lyon.fr}{referent-numerique.0420043u@ac-lyon.fr}%
}


\newcommand{\trou}[1]{\ifsectiontrou #1 \fi}


\newcommand{\tabularxmulticolumncentered}[3] 
    {\multicolumn{#1}
                 {>{\centering\hsize=\dimexpr#1\hsize+#1\tabcolsep+\arrayrulewidth\relax}#2}
                 {#3}}

\newcommand\version[1]
{
\ifthenelse{\equal{#1}{1}}{\sectioncourstrue\sectionexostrue\sectioncorrigetrue\sectionproftrue\sectiontroufalse}{}
\ifthenelse{\equal{#1}{2}}{\sectioncourstrue\sectionexostrue\sectioncorrigefalse\sectionproffalse\sectiontroutrue}{}
\ifthenelse{\equal{#1}{3}}{\sectioncoursfalse\sectionexostrue\sectioncorrigetrue}{}
}

\newcommand{\prof}[1]{\ifsectionprof \textcolor{red}{#1} \fi}
\newcommand{\proff}[1]{\ifsectionprof #1 \fi}


\newif\ifsectioncours
\newif\ifsectionexos
\newif\ifsectioncorrige
\newif\ifsectionprof
\newif\ifsectiontrou

%%%% Commandes personnelles de physique chimie %%%%%
%%%%%%%%%%%% Oeil en optique sur Tikz %%%%%%%%%%%

\newcommand{\oeil}[1][]
{
\draw[#1,thick,rounded corners] (-15:1)--(0,0)--(15:1);
\draw[#1] (-15:0.8) arc (-15:15:0.8);
\draw[#1,fill=black] (0:0.75) ellipse(0.05 and 0.1);
}

\tikzstyle simplegros=[postaction={decorate,decoration={markings, mark=at position .5 with {\arrow[scale=1.5,>=stealth]{>}}}}]

%%%%% Commandes de thermique %%%%%%%
\newcommand{\rsi}[1]{{\large $r_{si}= \SI[per-mode=reciprocal]{#1}{\meter\squared\kelvin\per\watt}$}}
\newcommand{\rse}[1]{{\large $r_{se}= \SI[per-mode=reciprocal]{#1}{\meter\squared\kelvin\per\watt}$}}
\newcommand{\Rth}[2]{{\large $R_{#1}= \SI[per-mode=reciprocal]{#2}{\kelvin\per\watt}$}}
\newcommand{\rth}[2]{{\large $r_{#1}= \SI[per-mode=reciprocal]{#2}{\meter\squared\kelvin\per\watt}$}}
\newcommand{\ctherm}[2]{{\large $\lambda_{#1}= \SI[per-mode=reciprocal]{#2}{\watt\per\meter\per\kelvin}$}}
\newcommand{\flux}[2]{{\large $\Phi_{#1}= \SI[per-mode=reciprocal]{#2}{\watt}$}}
\newcommand{\fluxs}[2]{{\large $\varphi_{#1}= \SI[per-mode=reciprocal]{#2}{\watt\per\meter\squared}$}}
\newcommand{\tempd}[2]{{\large $T_{#1}= \SI{#2}{\degree\celcius}$}}
\newcommand{\epai}[3]{{\large $e_{#1} = \SI{#2}{#3\meter}$}}
\newcommand{\surf}[2]{{\large $S_{#1} = \SI{#2}{\meter\squared}$}}

\newcommand{\kwh}{\si{\kilo\watt\hour}}
%%%%%%% Commandes d'acoustique %%%%%%%%%%%

\newcommand{\intacou}[2]{{\large $I_{#1}= \SI{#2}{\watt\per\meter\squared}$}}
\newcommand{\niv}[2]{{\large $L_{#1}= \SI{#2}{\decibel}$}}



%%%% Commandes personnelles de maths %%%%%
%%%%%%%%%%%%%%% maths 2nd degré %%%%%%%%%%%

\newcommand*{\inter}{$[\bar{x}-2\sigma;\bar{x}+2\sigma]$}


\newcommand* \secdeg[3]{\ensuremath{\textcolor{red}{#1}x^2 + \textcolor{blue}{#2}x + \textcolor{ForestGreen}{#3} = 0}}
\newcommand* \deltaa[3] {\ensuremath{\Delta = #2^2 - 4 \times #1 \times #3}}
\newcommand* \solsd[3] {\ensuremath{x_1=\dfrac{-#2-\sqrt{#3}}{2\times #1} \hspace{0.2cm} \text{et} \hspace{0.2cm} x_2=\dfrac{-#2+\sqrt{#3}}{2\times #1}}}


\newcommand{\intervalle}[2]{\ensuremath {\left[#1\,;#2\right]}}
\newcommand{\intervallefo}[2]{\ensuremath{\left[#1\,;#2\right[}}
\newcommand{\intervalleof}[2]{\ensuremath{\left]#1\,;#2\right]}}
\newcommand{\intervalleoo}[2]{\ensuremath{\left]#1\,;#2\right[}}


%%%%%%%%%%%%%% Vecteurs %%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\V}[1]{\overrightarrow{#1}}

\newcommand*{\coord}[3]{% 
  \ensuremath{\overrightarrow{#1}\, 
    \begin{pmatrix} 
      #2\\ 
      #3 
    \end{pmatrix}}}

\newcommand*{\norme}[1]{\left\lVert\overrightarrow{#1} 
  \right\rVert}
  
  
\renewcommand*{\overrightarrow}[1]{\vbox{\halign{##\cr 
  \tiny\rightarrowfill\cr\noalign{\nointerlineskip\vskip1pt} 
  $#1\mskip2mu$\cr}}}



  
%%%%% Appel prof pendant épreuve %%%%%%%

 
\newtcbox{\importante}{enhanced,on line,
  colframe=red,colback=red!5!white, box align=center,
  boxrule=0.5pt,arc=4pt,boxsep=0pt,left=6pt,right=6pt,top=6pt,bottom=6pt, overlay={
        \node[anchor=west] 
        at ([xshift=0pt] $ (frame.north west)!0.5!(frame.south west) $ )
        {\includegraphics[scale=0.07]{appel.png}};}}
  


%%%%%%%% Appel prof pendant exam %%%%%%%%%%%%% 

\newcommand{\appel}[1][vérification]{\begin{center} \importante{ \hspace{0.5cm} Appel enseignant pour #1 }\end{center}}



\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}



\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}
\renewcommand{\tabularxcolumn}[1]{>{\arraybackslash}m{#1}}







%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



\newif\if@tp \@tpfalse
\newif\if@tuto \@tutofalse
\DeclareOption{tp}{\@tptrue}
\DeclareOption{tuto}{\@tutotrue}
\DeclareOption*{}%% Ne rien faire quand une option est inconnue
\ProcessOptions

\if@tp


\else

\if@tuto
%

\else

\fi
\fi



%%%%%%%%%%%%% oscillo


\usetikzlibrary{decorations.pathmorphing,patterns}

\newif\ifdeux
\newif\ifcinq
\newif\ifdix
\newif\ifdeuxdemi
\newif\ifcinquante




\newcommand{\boundellipse}[3]% center, xdim, ydim
{(#1) ellipse (#2 and #3)
}

\newcommand{\dynamo}[3][1] %echelle (facultatif (par défaut 1)), modele 2,5 ou 10N - valeur désirée  
{
\ifthenelse{\equal{#2}{2}}{\deuxtrue\cinqfalse\dixfalse\deuxdemifalse\cinquantefalse}{}
\ifthenelse{\equal{#2}{5}}{\deuxfalse\cinqtrue\dixfalse\deuxdemifalse\cinquantefalse}{}
\ifthenelse{\equal{#2}{10}}{\deuxfalse\cinqfalse\dixtrue\deuxdemifalse\cinquantefalse}{}
\ifthenelse{\equal{#2}{2.5}}{\deuxfalse\cinqfalse\dixfalse\deuxdemitrue\cinquantefalse}{}
\ifthenelse{\equal{#2}{50}}{\deuxfalse\cinqfalse\dixfalse\deuxdemifalse\cinquantetrue}{}
\ifdix
\scalebox{#1}{
\begin{tikzpicture}
\draw (-1,1)--(1,1)--(1,-11)--(-1,-11)--cycle;
\draw (0.5,0.5)--(0.5,-10.5);
\foreach \x in {0,-0.2,...,-9.8,-10}
\draw (0.25,\x)--(0.65,\x);
\foreach \x in {0,...,-10}
\pgfmathsetmacro\result{\x * -1}
\draw[line width=2pt] (0.15,\x)--(0.75,\x) node[right=0.2cm]{\pgfmathprintnumber{\result}N};
\draw[color=red,fill=red] \boundellipse{-0.4,#3*-1}{-0.5}{0.12};
\draw
[
    decoration={
        coil,
        aspect=0.3, 
        segment length=2mm, 
        amplitude=3mm, 
        pre length=3mm,
        post length=3mm},
    decorate
] (-0.4,0.5) -- ++(0,#3*-1-0.5) ; 
\end{tikzpicture}}
\fi
\ifcinq
\scalebox{#1}{
\begin{tikzpicture}
\draw (-1,1)--(1,1)--(1,-11)--(-1,-11)--cycle;
\draw (0.5,0.5)--(0.5,-10.5);
\foreach \x in {0,-0.4,...,-10}
\draw (0.25,\x)--(0.65,\x);
\foreach \x in {0,-2,...,-8,-10}
\pgfmathsetmacro\result{\x * -0.5}
\draw[line width=2pt] (0.15,\x)--(0.75,\x) node[right=0.2cm]{\pgfmathprintnumber{\result}N};
\draw[color=red,fill=red] \boundellipse{-0.4,#3*-2}{-0.5}{0.12};
\draw
[
    decoration={
        coil,
        aspect=0.3, 
        segment length=2mm, 
        amplitude=3mm, 
        pre length=3mm,
        post length=3mm},
    decorate
] (-0.4,0.5) -- ++(0,#3*-2-0.5) ; 
\end{tikzpicture}}
\fi
\ifdeux
\scalebox{#1}{
\begin{tikzpicture}
\draw (-1,1)--(1,1)--(1,-11)--(-1,-11)--cycle;
\draw (0.5,0.5)--(0.5,-10.5);
\foreach \x in {0,-0.5,...,-10}
\draw (0.25,\x)--(0.65,\x);
\foreach \x in {0,-5,-10}
\pgfmathsetmacro\result{\x * -0.2}
\draw[line width=2pt] (0.15,\x)--(0.75,\x) node[right=0.2cm]{\pgfmathprintnumber{\result}N};
\draw[color=red,fill=red] \boundellipse{-0.4,#3*-5}{-0.5}{0.12};
\draw
[
    decoration={
        coil,
        aspect=0.3, 
        segment length=2mm, 
        amplitude=3mm, 
        pre length=3mm,
        post length=3mm},
    decorate
] (-0.4,0.5) -- ++(0,#3*-5-0.5) ; 
\end{tikzpicture}}
\fi
\ifdeuxdemi
\scalebox{#1}{
\begin{tikzpicture}
\draw (-1,1)--(1,1)--(1,-11)--(-1,-11)--cycle;
\draw (0.5,0.5)--(0.5,-10.5);
\foreach \x in {0,-0.4,...,-10}
\draw (0.25,\x)--(0.65,\x);
\foreach \x in {0,-2,...,-10}
\pgfmathsetmacro\result{\x * -0.25}
\draw[line width=2pt] (0.15,\x)--(0.75,\x) node[right=0.2cm]{\pgfmathprintnumber{\result}N};
\draw[color=red,fill=red] \boundellipse{-0.4,#3*-4}{-0.5}{0.12};
\draw
[
    decoration={
        coil,
        aspect=0.3, 
        segment length=2mm, 
        amplitude=3mm, 
        pre length=3mm,
        post length=3mm},
    decorate
] (-0.4,0.5) -- ++(0,#3*-4-0.5) ; 
\end{tikzpicture}}
\fi
\ifcinquante
\scalebox{#1}{
\begin{tikzpicture}
\draw (-1,1)--(1,1)--(1,-11)--(-1,-11)--cycle;
\draw (0.5,0.5)--(0.5,-10.5);
\foreach \x in {0,-0.2,...,-10}
\draw (0.25,\x)--(0.65,\x);
\foreach \x in {0,-2,...,-10}
\pgfmathsetmacro\result{\x * -5}
\draw[line width=2pt] (0.15,\x)--(0.75,\x) node[right=0.2cm]{\pgfmathprintnumber{\result}N};
\draw[color=red,fill=red] \boundellipse{-0.4,#3*-0.2}{-0.5}{0.12};
\draw
[
    decoration={
        coil,
        aspect=0.3, 
        segment length=2mm, 
        amplitude=3mm, 
        pre length=3mm,
        post length=3mm},
    decorate
] (-0.4,0.5) -- ++(0,#3*-0.2-0.5) ; 
\end{tikzpicture}}
\fi
}

%%%% Affichage d'une icone pour une compétence sur une question
\newcommand{\COMP}[1]{
 \raisebox{-.25\height}{\includegraphics[scale=0.4]{competences/c#1.png}}
}